\section{Baza Podataka}



\subsection{Pregled entiteta}
\begin{enumerate}
    \item Nezavisni entiteti
        \begin{itemize}
        	\item Korisnik
        	\item Ra\v cun
        	\item Kredit
        \end{itemize}
    \item Zavisni entiteti
        \begin{itemize}
        	\item Kartice
        	\item Dinarski ra\v cun
        	\item Stedni ra\v cun 		
        	\item Devizni ra\v cun 	
        	\item Log Transakcija (transakcija\textunderscore log)
        \end{itemize}
    \item Spojne tabele
        \begin{itemize}
        	\item Valute
        	\item Kartice id
        \end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection{Prikaz sheme}

\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.4]{DB/ER.jpg}
		\caption{figure}{EER dijagram}
\end{figure}

\subsection{Detaljniji opis entiteta}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Korisnik} -
    Sadr\v zi osnovne podatke o nalogu korisnika (ime, prezime, email, \v sifra, telefon, adresa). Polje oznacava ulogu (admin, fizi\v cko lice, poslovno lice) na osnovu kojih se dodeljuju privilegije korisniku.

    \item \textbf{Ra\v cun} -
    Sadr\v zi id ra\v cuna korisnika koji spada u fizi\v cko ili poslovno lice.

    \item \textbf{Kredit} -
    Opisuje vrstu kredita koja mo\v ze da se izda korisniku. Vrsta koli\v cina opisuje maksimalnu sumu koja mo\v ze da se izda.

    \item \textbf{Kartice} - 
    Vezuje korisni\v cke kartice za ra\v cun

    \item \textbf{Dinarski ra\v cun} -
    Ra\v cun koji raspola\v ze dinarskom valutom.

    \item \textbf{Stedni ra\v cun} -
    Ra\v cun na kojem korisnik \v stedi novac.

    \item \textbf{Devizni ra\v cun} -
    Ra\v cun koji raspolze stranim valutama.

    \item \textbf{Log Transakcija (transakcija\textunderscore log)} -
	Log koji belezi prethodne transakcije korisnika.  
\end{itemize}

% \clearpage

